fg / 廢青 : 比一年時間試自己有興趣嘅工作?

有無巴打係過來人講下經驗同依加點?

自己8大CS grad，揾左一個月相關嘅工，但發覺自己唔知想係自己個範度做咩。
曾經做左3個月IT 狗 full time internship，發覺唔係好like，包括工作環境，內容。
所以我就諗，不如比D時間做自己有興趣嘅工作先，知道理想同現實係有分別，亦知道如果之後入返IT行，會比人壓同要辛苦地pickup 返D 新野。

家庭唔係問題，只要準時比家用就OK

希望巴打share 經驗 / 比下意見，或者有D野我無考慮到

自推

16GRAD 做左差唔多一年野 想換FIELD

介唔介意講你嘅所謂IT係咩POST？

咩工作有興趣？

有咩興趣咁

幾錢起薪cs ?

趁後生，唔洗養家，冇乜所謂

無負擔咪轉行囉

咁你不如調返轉 返左1年IT 先？

做cs 係咪即係it狗

同樓主差唔多
不過係工程科
啱啱grad做左間閪公司兩個月
果斷決定轉行
工時,環境同公司氣氛差為其一
同埋自己本身唔鍾意工程
嘗試過真係唔得未走囉

支持樓主

如果佢問你用咁多錢讀it但又唔做it行業，會點答？？

我都係咁諗所以辭咗
無死既
至多咪當自己Defer一年遲畢業
當自己拎返freshgrad價搵工囉
唔試下，做三十年後回望一定會後悔

如果前提係冇大學畢業 又應唔應該試一試？
為讀而讀既感覺好辛苦

樓主識我?
因為我都同人講過類似嘅嘢

讀埋先搞啦! 或者一路讀一路做
走堂淨係考試做pj好快過啦

上堂點名計attendance呢下仆街
我都唔expect自己會係呢科發奮圖強攞a range 但求畢業就算

我岩岩出黎grad個陣都係咁諗，我都係IT grad, 然後做左兩個月P仔之後走左去影樓做左差唔多一年

我覺得有環境許可試下無壞，無論最後係點，呢一年既經驗同回憶都係自己既，總會有佢既用處。同埋起碼自己試過，無悔，冇機會日後怨自己

利申做返IT狗兩年

咁你自覺做P有冇天份？

why not?
利伸：19歲完夢 做左一年唔想再做
之後再讀書轉行
生活好左，人又健康左

無家庭負擔就得

最緊要你有心理準備, 唔好諗住可以搵到同一個人工

俾你做多幾年 你就會更難捨棄個陣既人工從頭開始 要轉就襯而家

agger
人工低 影響前途 不了

冇，不過要生活

做大公司無前途
出黎做下小生意員工好過

有個大同 讀完出黎無做本科
因為鍾意同成日留意潮流野 走去做網店
呢家收入係我幾倍

講真 香港IT打工係無發達
點解唔試下唔同出路先？

我都好想做依啲 但其實佢地係點起家？

支持

如果條件許可就放膽去試，反正你有目標有個 checkpoint 俾自己，襯年輕負擔細搏下冇壞

唔通到你一個月兩三萬人工先轉行？
到時使費開支負擔都大咗就更難，成本太大

呢個網站幫到你, 如果你不知自己想做甚麼的時候, 試多D...

而家轉左邊行？